5年加1600月薪 咁都算顯著增長?

今日有新聞報道政府最新數據，話年輕畢業生工資顯著增長，講到年輕一代會有上流機會；之但係百物騰貴，唔少今日仲喺中環打拼嘅年輕人，相信對所謂「實質月薪」都會有唔少異議。

統計處數據顯示，20至29歲從事全職工作的年輕人，實質月薪中位數，由2013年嘅13400元增加至15000元，而30至39歲嘅80後，就由18400元上升到20000元。

詳細數據如下：

20歲以下 ：9200元升至10,200元 增加11%
20至29歲 ：13,400元升至15,000元 增加12%
30至39歲 ：18,400元升至20,000元 增加8.7%
40至49歲 ：19,000元升至20,000元 增加5.3%
50至59歲 ：15,500元升至18,000元 增加16.1%
60至69歲 ：11,200元升至13,000元 增加16.07%
70歲及以上：10,100元升至10,000元 增加1%
表面睇，年輕人加人工係好事，80後實質月薪中位數，亦終於達到兩萬元，如此一來，人活到30歲，都至少要有兩皮人工。

樂觀SIR，你係咪仲做緊地盤呀

70歲及以上：10,100元升至10,000元 增加1%
？？？？？？？？？？？？？？？？

點解全部得萬幾？

根本個數就唔準

實際收入係唔到統計中位數嘅一半

專材呢？

2013年到2018年，5年時間加左1k

樂觀咁諗 有糧出已經算好

我一向貼錢返工為咗學野，
五年先貼多千幾一個月我覺得好抵

樓價加左幾多呀

最高先得2皮
都唔夠有錢人一餐飯